[
    {
        "question": "Какая битва стала коренным переломом в ходе Великой Отечественной войны?",
        "options": [
            "Битва за Москву",
            "Сталинградская битва",
            "Смоленское сражение"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Как называлась операция по освобождению Белоруссии в 1944 году?",
        "options": [
            "Багратион",
            "Уран",
            "Цитадель"
        ],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "Какой город выдержал блокаду, длившуюся 872 дня?",
        "options": [
            "Мурманск",
            "Севастополь",
            "Ленинград"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "Кто из советских летчиков был первым трижды Героем Советского Союза?",
        "options": [
            "Александр Покрышкин",
            "Иван Кожедуб",
            "Алексей Маресьев"
        ],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "Какой танк признан лучшим средним танком Второй мировой войны?",
        "options": [
            "ИС-2",
            "Т-34-85",
            "КВ-1"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Дом какого сержанта стал символом стойкости в Сталинграде?",
        "options": [
            "Дом Егорова",
            "Дом Павлова",
            "Дом Кантарии"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Как называлась единственная транспортная магистраль через Ладожское озеро в блокадный Ленинград?",
        "options": [
            "Дорога жизни",
            "Путь Победы",
            "Ледяной мост"
        ],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "В каком городе прошел первый Парад Победы?",
        "options": [
            "Берлин",
            "Ленинград",
            "Москва"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "Кто водрузил Знамя Победы над Рейхстагом вместе с М. Кантарией?",
        "options": [
            "М. Егоров",
            "А. Матросов",
            "В. Зайцев"
        ],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "Какое неофициальное название получила реактивная установка БМ-13?",
        "options": [
            "Маруся",
            "Светлана",
            "Катюша"
        ],
        "correct": 2
    }
]
